中年女子貼文宣被踩爛後打傷便衣警 羅德泉:不理解被告如何被挑釁

去年國慶港鐵太子站外連儂牆，有便衣警疑踐踏示威者的文宣，雙方因而起衝突，中年女子聲稱遭警員以粗言穢語指罵，又因文宣被踩爛，一時衝動以塗抹漿糊的棍打傷便衣警手臂，而她當時不知對方為警員。她今在西九龍法院承認一項普通襲擊罪，原須還柙以索取背景報告量刑，其後以須覆診為由，獲准保釋外出至5月12日判刑。同案涉襲警的男被告則否認控罪，案件押後至6月3日作預審，其續准保釋外出。

56歲女被告蔡妙兒，普通襲擊罪指她於於去年10月1日在太子港鐵站B1出口外襲擊男子羅國威；42歲男被告盧家業，報稱運輸工人，他被控於同日同地襲擊執行職責的警務人員梁偉嘉。

案情透露，案發前被告正在太子站B1出口外的行人路張貼文宣，期間身穿便衣的警員羅國威踩在海報上，因差點「跣低」，有提醒其他在場同僚。但被告突然情緒激動，衝上前並以棍打傷警員的右手臂一下，警員曾捉緊被告防止其再施襲。被告之後被捕。

辯方求情透露，被告患有多種長期病，如紅斑狼瘡症、糖尿病引致視力減弱，腳亦有痛風，同時呈上信件及證書，證明被告一直致力幫助同患有紅斑狼瘡的病患，形容其性格品行良好，樂於助人。辯方另提到被告當日因受到警員挑釁及冒犯而犯案，被告感到社會不公義而選擇張貼文宣表達意見，但事主及其他便衣警卻是踩爛該些文宣，並以粗言穢語指罵被告，被告受辱後一時衝動犯事。

主任裁判官羅德泉聞言稱不理解被告如何被挑釁，並指「人哋睇完有人哋意見」，不代表被告可以因而出手傷人。辯方則解釋，當時警員並非表達個人政見，講髒話及踩爛文宣屬挑釁，令被告覺得人身被攻擊而感到憤怒。

又係羅德泉

紅官與黑警同罪

咁個拎介刀係人地學校門口 介傷老師果時又識話人地人鏈挑釁個阿伯？

個個有奬金

Twitter 國際戰線需要你

Twitter文宣組
戰線台 @twittermansyunzou

Reddit戰線 @reddithk_channel
文宣 @hkstandstrong_promo_int @guardiansofhongkong

做任務，推任務，整圖

拿，呢啲就係便衣警既慣常行為，一開始就扮路人借啲e撞下你咁，見你無反應就講說話俾你聽等你發脾氣

辯方求情透露，被告患有多種長期病，如紅斑狼瘡症、糖尿病引致視力減弱，腳亦有痛風，同時呈上信件及證書，證明被告一直致力幫助同患有紅斑狼瘡的病患，形容其性格品行良好，樂於助人。

身體要健康

唔知羅X泉個人EQ底線又有幾高？

有意見代表可以踩爛佢？
我對你個衰樣有意見係咪可以踩落你個樣度？

作個好啲嘅理由啦，官喎

整爛別人財產叫無挑釁
咩藍絲的意見表達有權整爛別人財產

唔好鬥黃 公務員都係打份工

佢唔做法官俾大陸人做法官會仲仆街

佢本身都唔係黃

認得你條五毛

屌你老母你想香港人份人工俾大陸人拎

紅底法官同中國人有乜分別

講髒話及踩爛文宣屬挑釁

搞鳩黃店嘅食環稅局差餉地政勞工
dq黃之鋒嘅民政阻撓黃店
整國民教育教材嘅教育局
同黃絲公務員有乜分別？

兩邊立場一樣